\documentclass[15pt,a4paper]{article}
\usepackage{guitar}
\usepackage[a5paper,bindingoffset=0cm,%
            margin=0.8cm,right=1.5cm,footskip=0cm,bottom=1.4cm
            ]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\usepackage{marginnote}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[L7x,T2A]{fontenc}
\usepackage[lithuanian,russian]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[maxfloats=100]{morefloats}
\usepackage{multicol}
\usepackage{calc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[xindy]{imakeidx}
\usepackage[yyyymmdd]{datetime}
\usepackage{layout}
\usepackage{amsmath,etoolbox}
\usepackage{ifthen}

\newif\iffull
\fulltrue

\newif\ifmod
%\modfalse
\modtrue
\newcommand{\sct}{}
\ifmod
\newcommand{\sectionShort}{}
\fi
\newcommand{\skyr}[3]{
\renewcommand{\sct}{#3}
\ifmod
\renewcommand{\sct}{subsection}
\fi
\addcontentsline{toc}{\sct}{#1}
\subsection*{#1}
\noindent
\ifmod
\renewcommand{\sectionShort}{#2-}
\fi
}

\renewcommand{\dateseparator}{--}
\makeindex[title={Abėcėlinė dainų rodyklė \vspace{0.5cm}},columns=3,columnsep=15pt]
\indexsetup{noclearpage,othercode={\iffull \scriptsize \else \footnotesize \fi}}
\def\guitarSharp{$^\sharp$}

\titleformat{\section}
  {\Large\scshape\centering}{\thesection}{1em}{}

\titlespacing*{\section}
%left before after
{0pt}{-20pt}{5pt}

\titleformat{\subsection}
  {\large\scshape\centering}{\thesection}{1em}{}

\titlespacing*{\subsection}
%left before after
{0pt}{-20pt}{5pt}

%jei nenorim akordų
\newif\ifchords
\chordstrue
\ifthenelse{\NOT \boolean{chords}}{\guitarNoChord}

\definecolor{chordColor}{rgb}{0,0,.7}
\definecolor{transpColor}{rgb}{0,.5,0}
\definecolor{numberColor}{rgb}{.7,.3,0}

\hypersetup{colorlinks=false, pdfborder={0 0 0}}

\newcounter{songNumber}

\newcommand{\transp}[1]{{\color{transpColor}($\uparrow$#1)}}
\newcommand{\transpd}[1]{\color{transpColor}($\downarrow$#1)}
\newcommand{\ind}{\setlength\parindent{24pt}}
\newcommand{\noind}{\setlength\parindent{0pt}}
\def\guitarPreAccord{\bf\scriptsize\color{chordColor}\strut} %\footnotesize
\newcommand{\songg}[3]{
	%\begin{figure}[!ht]
	\begin{minipage}{\textwidth}
	\centering \large \textbf{#1} \index{#1}\\
	\hfill \footnotesize\textit{#2}

	\small \strut
	\begin{guitar}
	#3
	\end{guitar}
	\end{minipage}
	\vspace{-5mm}
	%\end{figure}
}

\newcommand{\song}[3]{
    \songg{#1}{#2}{
    \begin{tabular}{p{\textwidth}}
    #3
    \end{tabular}
    }
}

\newcommand{\songd}[4]{
    \songg{#1}{#2}{
    \begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    #3 & #4
    \end{tabular}
    }
}

\newcommand{\pr}[1]{
    \textbf{#1}
}

\newcommand{\songt}[5]{
    \songg{#1}{#2}{
    \begin{tabular}{p{\textwidth/3}p{\textwidth/3}p{\textwidth/3}}
    #3 & #4 & #5
    \end{tabular}
    }
}

\newcommand{\comment}[1]{
	{\scriptsize\itshape#1}
}

\newcommand{\firstsong}{\begin{figure}[!ht]\vspace{3mm}\begin{guitar}}
\newcommand{\afterlast}{\end{guitar}\end{figure}}
\newcommand{\bs}{\afterlast\firstsong} %between songs

%legally should be >= .35 inches
\newcommand{\youtube}[1]{\hspace{2mm}\href{https://www.youtube.com/watch?v=#1}{\includegraphics[height=4mm]{Logoyoutube2011favicon.pdf}}}

%\def\guitarAccord{\vspace{10 mm}}

\begin{document}

\renewcommand*\contentsname{Turinys}
\setcounter{tocdepth}{2}
\renewcommand\cftsecfont{\large\bf}
\renewcommand\cftsubsecfont{\large}
\renewcommand\cftsecpagefont{\large}
\renewcommand\cftsubsecpagefont{\large}
\renewcommand\cftsecafterpnum{\par\addvspace{-5pt}}
\renewcommand\cftsubsecafterpnum{\par\addvspace{-5pt}}

\pagenumbering{gobble}

\begin{guitar}
    \vspace{2cm}
    \songg{Dovanosiu tau}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2-6mm}p{\textwidth/2+6mm}}
        [C]{ D}ovanosiu [Am7]tau be[Dm7]{kraš}tį d[G]{an}gų.
        [C]{ D}ovanosiu[Am7]{ t}au [Dm7]meilės sparn[G]us.
        [F]{ I}r galėsi sk[G]risti tu į s[C]avo [Am7]erdvę,
        [F]{ A}plankysiu aš t[G]avo sapn[C]us.
    
        Dovanosiu tau kvepiančią pievą.
        Dovanosiu tau džiaugsmo sparnus.
        Ir kaip bitė galėsi tu lėkti su vėju,
        Galėsi bučiuoti pienių žiedus.\pr{
    
        Či[F]a v[G]eriasi dan[Em]{gus},
        Kur [A7]mylintis žmo[Dm7]gus
        [G]Atkelia vart[C]us.[C7]
        Čia liejasi šviesa,
        Atsiveria širdis,
        Kur meilė ir tiesa. }&
        Dovanosiu tau ryto tylą.
        Dovanosiu tau ramybės sparnus.
        Ir kaip saulė galėsi tu kilti į dangų,
        Ištirpdyti visus (visus) ledus.
    
    
        Dovanosiu tau vaiko juoką.
        Dovanosiu tau laimės sparnus.
        Ir galėsi visiems dainuoti džiaugsmo giesmę,
        Atsilieps tau visas dangus.
        Ir galėsi visiems dainuoti meilės giesmę,
        Atsilieps tau visas dangus.
        Ir galėsim visiems dainuoti laimės giesmę,
        Atsilieps mums žemė ir dangus.\end{tabular}
    }

\clearpage
\vspace{1cm}
\songd{Jau link namų}{Dalia Peseckaitė}{
    [G \transp{2}]Kelk, sese, eik
    Kas[C]{ų} net į auksą nekeisk.
    D[G]rąsiai mišku,
    S[D]avu keliu.
    
    Kelk, broli, eik
    Padūkusiai lėk, atgal nežiūrėk.
    Balnus nukelk,
    Žirgus paleisk.
    
    Kelk, sese, eik
    Kasų net į auksą nekeisk.
    Laisvę turi
    Net tvirtam glėby.
    
    Kelk, broli, eik
    Eik ir kitam eiti padėt,
    Veski keliu
    Nors sunkiu, bet tiesiu
    
    Kelk, sese, eik
    Kelk, broli, eik
    Vienu keliu
    Jau link namų
    }{
    \pr{
    J[G]au link namų kur jau dega šviesos
    J[C]au link namų kur jau aušta pietūs
    [Em]Jau link namų
    Kur [D]{šir}džiai ramu
    }
    Bus [Em]tamsus miškas, aukštas kalnas, 
    [C]Eiti bus ne visad lengva
    Bet n[G]iekas nebaisu
    Kai [D]einate kartu
    
    Bus gūdžios girios, gilios upės
    Bet su draugais Jūs nepražūsit.
    Būsim ten ir mes
    Trauksim jeigu kas
    
    Jei reiks mes trauksim, reiks vaduosim
    Nubrozdintus kelius mazgosim
    Jums
    Kaip Jūs mazgojot mums
    }

\end{guitar}

\end{document}
